---
layout: page
publishDate: 2020-01-09 12:00:00
summary: "Che cosa \xE8 successo questo mese alle applicazioni KDE"
title: Aggiornamento applicazioni KDE di gennaio 2020
type: announcement
---
Siamo nel 2020, stiamo vivendo il futuro, vediamo cosa le applicazioni KDE ci hanno riservato quest'ultimo mese!

## Conversione di KTimeTracker a KDE Frameworks 5

La tanto attesa versione modernizzata di KTimeTracker è stata finalmente rilasciata. L'applicazione è un gestore delle attività personali per le persone molto impegnate, ora disponibile in Linux, FreeBSD e Windows. Il suo sviluppo era abbandonato dal 2013 e durante il 2019 è stato convertito in Qt5 e KDE Frameworks.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker.png" link="https://cdn.kde.org/screenshots/ktimetracker/ktimetracker.png" caption="KTimeTracker" >}}

La nuova versione è ripulita e leggermente modernizzata, e le nuove funzionalità più rilevanti sono la nuova finestra di dialogo di modifica del tempo di attività e l'anteprima in tempo reale nella finestra di dialogo Esporta, come mostrato nell'immagine sottostante.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker-export.png" link="https://cgit.kde.org/ktimetracker.git/plain/doc/export-times-csv.png" caption="Finestra di dialogo dell'esportazione in KTimeTracker" >}}

https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/src/ È disponibile nella tua distribuzione Linux o come [programma di installazione per Windows](https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/win64/) ed esiste anche una build notturna [per MacOS non testata](https://binary-factory.kde.org/job/KTimeTracker_Nightly_macos/).

[Il rilascio è stato annunciato nel blog del responsabile Alexander Potashev](https://aspotashev.blogspot.com/2019/12/ktimetracker-501-released.html)

## KStars 3.3.9

Il programma per l'astronomia [KStars ha ricevuto nuove funzionalità nella versione 3.3.9](http://knro.blogspot.com/2020/01/kstars-v339-is-released.html).

Le immagini possono essere regolate con precisione in Ombre, Mezzitoni ed Evidenziazioni, permettendo la visione delle stelle più tenui.

Costellazioni alternative da Western Sky Culture, che è affascinante da [leggere](https://sternenkarten.com/2019/12/27/kstars-clines/).

{{< img src="Screenshot_20200102_162452.jpg" caption="Costellazioni alternative" alt="Western Sky Culture" >}}

[KStars è disponibile per](https://edu.kde.org/kstars/) Android, Windows, MacOS, Snap store e dalla tua distribuzione Linux.

## Framework comuni - KNewStuff

Qui nell'aggiornamento delle applicazioni ci concentriamo sulle applicazioni piuttosto che sulle librerie del codice. Ma nuove funzionalità nelle librerie comuni significa anche nuove funzionalità in tutte le applicazioni :)

Questo mese ci offre un'interfaccia utente riprogettata per KNewStuff, il framework che permette di scaricare componenti aggiuntivi per le tue applicazioni. La finestra di dialogo di navigazione e scaricamento è stata riprogettata e la sezione dei commenti ora supporta i filtri. Apparirà a breve in tutte le applicazioni e nei moduli delle impostazioni, a partire dal modulo Tema globale che si trova in Impostazioni di sistema.

{{< img src="knewstuff-comments.png" caption="Filtri sui commenti" alt="Filters on Comments" style="width: 800px">}}

{{< img src="knewstuff.png" caption="Finestra di dialogo di navigazione riprogettata" alt="Redesigned Browse Dialog" style="width: 800px">}}

## Correzioni di errori

[L'aggiornamento mensile di correzione errori di KDevelop 5.4.6](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-546-released) ha risolto un annoso problema per cui le intestazioni GPL e LGPL erano mischiate, recuperalo dalla tua distribuzione o dalla Appimage per verificare che l'uso delle licenze sia corretto.

[Latte Dock 0.9.7](https://psifidotos.blogspot.com/2019/12/latte-bug-fix-release-v097.html) ha sistemato alcune funzionalità con Qt 5.14 e rimosso diversi errori.

Dolphin Plugins 19.12.1 ha sistemato una finestra di dialogo per commit SVN danneggiata.

È stata migliorata l'indicizzazione dei file in Elisa. Sono stati risolti anche alcuni problemi di compilazione in Android e senza Baloo.

È stato dichiarato che il nuovo rilascio di KPat non ha restrizioni di età [OARS](https://hughsie.github.io/oars/index.html) rilevanti.

Okular ha risolto un errore di blocco durante la chiusura della finestra per l'anteprima di stampa.

Il rilascio di questo mese dell'editor video Kdenlive ha visto un numero elevatissimo di correzioni, in primo luogo nell'aggiornamento delle [schermate](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.kdenlive) utilizzate nelle meta-informazioni. Ha ricevuto pure decine di miglioramenti e correzioni nella gestione della linea temporale e dell'anteprima.

Nel client [LSP](https://langserver.org/) di Kate è ora presente il nuovo supporto JavaScript.

## Divertiti con KDE nel Flathub Store

KDE sfrutta tutti gli store per applicazioni. Ora siamo in grado di recapitarti direttamente sempre più programmi. Uno degli store per applicazioni principali in Linux è [Flathub](https://flathub.org/home), che utilizza il formato FlatPak.

Potresti già avere Flatpak e Flathub configurati correttamente e pronti all'uso nel tuo sistema, in Discover o altri programmi per l'installazione. Per esempio, KDE neon lo contiene già configurato in modo predefinito da oltre un anno. Se non li possiedi, esiste una [procedura di configurazione](https://flatpak.org/setup/) rapida per tutte le distribuzioni principali.

Se sei interessato ai dettagli tecnici, puoi consultare il [repository di pacchettizzazione Flatpak di KDE](https://phabricator.kde.org/source/flatpak-kde-applications/) e leggere la [guida Flatpak di KDE](https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Flatpak) (in inglese).

Ma probabilmente sei interessato alle applicazioni, dai quindi un'occhiata al [Flathub store nella sezione KDE](https://flathub.org/apps/search/kde).

{{< img src="flathub.png" alt="KDE on Flathub" style="width: 800px" >}}

## LabPlot ora in Chocolatey

[Chocolatey](https://chocolatey.org/) è un gestore di pacchetti per Windows. Se vuoi avere il pieno controllo di quale software è installato nella tua macchina Windows o nell'intero gruppo di macchine, allora Chocolatey ti offre un facile controllo, proprio come sei avvezzo in Linux.

[LabPlot](https://chocolatey.org/packages/labplot) è un'applicazione KDE per grafici interattivi e l'analisi dei dati scientifici, ed è ora disponibile con Chocolatey. Provala!

[Blog di LabPlot](https://labplot.kde.org/2019/09/17/chocolatey-package-for-labplot-available/)

{{< img src="labplot.png" alt="LabPlot on Chocolatey" style="width: 800px" >}}

## Aggiornamenti sito web

Il redivivo Team Web di KDE ha aggiornato molti nostri siti un po' datati. Il sito web di [KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/), la nostra applicazione per la ricerca e il salvataggio delle foto, è stato rilanciato di recente e ne è un buon esempio.

{{< img src="kphotoalbum.png" alt="New KPhotoAlbum website" >}}

E se vuoi ostentare un lettore per musica locale semplice e completo ma ti vergogni dell'aspetto del vecchio sito web, anche a [JuK](https://juk.kde.org/) è stato aggiornato da poco il sito web.

## Rilasci 19.12.1

Alcuni dei nostri progetti vengono rilasciati in modo indipendente, altri
vengono rilasciati in massa. Il gruppo 19.12.1 dei progetti è stato rilasciato
oggi e sarà presto disponibile negli app store nelle distribuzioni. Consulta la
[pagina dei rilasci
19.12.1](https://www.kde.org/announcements/releases/19.12.1.php). Questo gruppo
era chiamato in precedenza KDE Applications ma tale nome è stato modificato ed è
diventato un servizio di rilascio in modo da evitare confusione con tutte le
altre applicazioni create da KDE e in quanto è formato da decine di prodotti
differenti e non deve essere considerato un prodotto singolo.